{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_043784",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "강화 갯벌 및 저어새 번식지_1"
    },
    "text": "江華干潟およびクロツラヘラサギの繁殖地\\n\n仁川広域市江華郡\\n\n2000年7月6日、天然記念物に指定された。世界的に珍しい種であるクロツラヘラサギ(天然記念物)が繁殖している強化海岸、干潟と無人島など計4億4816万2215平方メートルに達している区域と、江華島南部地域と席毛島(席毛島)・乶音島などの周辺にある大規模な干潟だ。くろ面ヘラサギは嘴の姿が特徴である。スプーンのように生まれたが、このくちばしを左右に振って行って食べ物を探している。嘴の姿が畑を耕すことする鋤などだとしてガリ鳥とも呼ばれるこの鳥は2000年現在、韓国と台湾など東南アジア6カ国で同時に調査した結果、元世界に660頭が生存しているヒグィセなのに、江華干潟地域がこのヒグィセのボンシクチョに明らかになった。1999年1月、香港と台湾で、くろ面ヘラサギ4頭を捕獲し、人工衛星追跡装置を取り付け、移動経路を追跡する過程で、江華郡西島面(西島面)素材の無人島の石濤がこれらの集団繁殖地で明らかになった。クロツラヘラサギの繁殖地であり、様々な渡り鳥の移動経路に位置してある江華干潟は渡り鳥の餌の取得と休息場所として重要な役割をする所なのでこれに対して積極的な保護が必要な地域だ。韓国で干潟が天然記念物に指定された最初のケースで、こんなに広い区域が文化財に指定されたのも初めてのことだ。干潟保全の始発点として、環境面でも重要な意義がある。",
    "QA": [
        {
            "question": "江華干潟およびクロツラヘラサギの繁殖地はどこですか？",
            "answer": "仁川広域市江華郡です。"
        },
        {
            "question": "江華干潟およびクロツラヘラサギはいつ天然記念物に指定されましたか？",
            "answer": "2000年7月6日に指定されました。"
        },
        {
            "question": "クロツラヘラサギはどのような特徴がありますか？",
            "answer": "クロツラヘラサギは嘴の姿が特徴的です。スプーンのような形をしており、左右に振って食べ物を探します。"
        },
        {
            "question": "クロツラヘラサギはどのくちばしと比喩されることがありますか？",
            "answer": "クロツラヘラサギのくちばしは畑を耕す鋤に例えられることもあり、ガリ鳥とも呼ばれます。"
        },
        {
            "question": "クロツラヘラサギはどのくちばしを使って食べ物を探しますか？",
            "answer": "クロツラヘラサギは嘴を左右に振って食べ物を探します。"
        },
        {
            "question": "クロツラヘラサギは世界でどのくらい生息数がありますか？",
            "answer": "2000年現在、韓国と台湾を含む東南アジア6カ国で合計660頭が生存しています。"
        },
        {
            "question": "江華干潟地域がクロツラヘラサギの繁殖地であることが明らかになったのはいつですか？",
            "answer": "1999年1月に香港と台湾でクロツラヘラサギ4頭を捕獲し、人工衛星追跡装置を取り付けた際に、江華郡西島面の無人島で繁殖地が明らかになりました。"
        },
        {
            "question": "江華干潟はどのような役割を果たしていますか？",
            "answer": "江華干潟はクロツラヘラサギの繁殖地であり、さまざまな渡り鳥の移動経路上に位置しています。渡り鳥の餌の取得や休息場所として重要な役割を果たしています。"
        },
        {
            "question": "江華干潟はどのような保護が必要な地域ですか？",
            "answer": "江華干潟は渡り鳥の重要な餌場と休息場所であるため、積極的な保護が必要な地域です。"
        },
        {
            "question": "江華干潟は何によって天然記念物に指定された最初のケースですか？",
            "answer": "干潟が天然記念物に指定された最初のケースであり、広範囲の区域が文化財に指定された初めての事例です。"
        },
        {
            "question": "江華干潟の保全にはどのような意義がありますか？",
            "answer": "江華干潟の保全は干潟保全の始まりとして重要な意義があります。また、環境面でも重要な役割を果たしています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 441,
        "QA": 570
    }
}